稱3個月20%回報 現金券投資新騙局 百人中招失逾億元

稱3個月20%回報
現金券投資新騙局
百人中招失逾億元

墮現金券騙局的受害人成立群組，盼將騙徒繩之於法。麥超億攝

【本報訊】投資騙案再出現新招！有詐騙集團首次以現金券投資計劃作招徠，訛稱可以收取市民現金券作投資，不出三個月後事主即可獲多達百分之二十的現金回報；只要成功推薦親友投資，亦可獲最多一成的獎金。由於騙徒招數聞所未聞，過去兩年多以來逾百名市民誤墮騙局，涉款逾億元，當中11名受害人已向警方報案，共損失約750萬元，當中有人損失150萬元。警方重案組探員昨拘捕涉嫌串謀詐騙的八名男女，行動仍然繼續。

記者：溫瑞麟

相關新聞：養老金清袋 師奶兼職還債

涉案現金券投資計劃與其他投資騙局一樣，以高回報作賣點利誘受害人入局，惟今次騙徒改為收取現金券作招徠。《蘋果》接觸到部份苦主，他們投訴受騙外，亦有向警方報案。綜合多名苦主分析，案中騙徒主要訛稱集團老闆是從事賭博業，日常需要大量現金券送贈給賭客，故需要收集現金券作投資。

嚐甜頭後重鎚出擊

受害人信以為真參與投資後，當手上沒有現金時，騙徒又會教路利用信用卡到連鎖電器店、蘋果店及大型超級市場等簽賬購買現金券，一來可以賺盡還款期，在一個月後才支付月結單還款，二來可賺取信用卡積分。最初大部份受害人只是小試牛刀，簽賬投資一萬幾千的現金券，騙徒亦向受害人承諾可在一個月內取回投資本金及回報。

至信用卡還款期屆滿前，事主果然取回本金及回報，加上已賺得信用卡還款期及積分，如是者經過一、兩次獲利，事主也放下戒心「重鎚出擊」，有人甚至加碼投資數十萬元至逾百萬元，亦紛紛介紹親友參與現金券投資。此時騙徒原形畢露，挾大量現金券失蹤，受害人既損失投資的大量現金券，亦夠期償還簽賬開支，方知受騙報案求助。

部份受害人其後自發組成苦主群組，估計受騙人數目逾百人，涉及金額或逾億元。有受害人事後曾成功聯絡騙徒，但對方竟態度囂張表示：「你咪告我囉！」有受害人直言：「佢（騙徒）又冇錢畀番我哋，佢再搵咁多人落去（叠），再繼續咁害人，我哋要將佢繩之於法，唔好畀佢再害人！」

相關新聞：「白頭佬」捲款 賭馬掃鹹碟

涉案詐騙集團女主腦昨被警方拘捕。

八人涉詐騙遭扣查

警方早前接獲兩名男子及九名女子（介乎27至65歲）報案，指墮入現金券投資騙局。調查顯示涉案詐騙集團成員於2016年5月至2018年8月，向多名市民推銷收購購物現金券的投資計劃，聲稱只要受害人交出現金券，每次存放期限約14至90日不等，可得到的回報為本金的百分之九至二十；並向成功招攬其他市民投資的受害人，提供有關投資金額的百分之七至十作獎金。11名受害人主要為50歲以上女士，分別損失約3.1萬元至150萬元不等，總損失金額約750萬元。

油尖警區重案組人員經深入調查後，昨早約6時半採取行動，在全港多個地點拘捕3男5女（介乎33至66歲），全部為香港人，包括集團一名女主腦。全部疑犯涉嫌串謀詐騙，正被扣留調查。案中受害人在投資計劃內，並無簽署任何文件及合約，僅在交收期間與騙徒簽署手寫單據，上面寫有「返還本金日期」、「收取利息日期」及「利潤額」等，行動中警方亦在各被捕人的寓所內搜出大量手寫單。

下一則
下一則
養老金清袋 師奶兼職還債

養老金清袋 師奶兼職還債
「白頭佬」捲款 賭馬掃鹹碟

其實呢d騙局如果自制力夠，拎完第一轉錢就收手有冇得諗

你估次次都第三次先收網咩
第一次收網都已經收你皮啦

通常你聽人講好好賺，想加入時，就是第三轉。

你永遠唔會知人地幾時收網
便宜莫貪

兒登仔：唔識投機買賣抵你做一世窮人

香港果然遍地黃金

點會有咁大隻蛤乸隨街跳吖
就算有，都唔會益街外人啦

其實昆完 轉走哂D錢
錢已袋,最多都係坐幾年,仲賺過你日日返工

以前我覺得騙徒太過份。
如今我明白有d人咁醒，唔俾人呃至奇。